title: Google 那些年
date: 2014-12-30 17:07:23
tags:
---
![](https://ssl.daoapp.io/ww1.sinaimg.cn/large/6d9bd6a5gw1enrtf6qthoj20zk0np7aw.jpg)

Google谷歌中國  生於2006年4月 卒於2010年3月23日
<!--more-->
Google全球中文名稱爲“谷歌”，於2006年4月13日由Google公司CEO埃裏克·施密特在中國北京發佈，是Google唯一的非英文品牌名稱。“谷歌”的意思解作“以穀物爲歌”，是播種與期待之歌，也是收穫與歡愉之歌，象徵着耕耘和收穫的喜悅，也表達了一種勤懇求實的態度。

時任Google大中華區總裁李開復曾表示，“G-O-O-G-L-E”並不是標準的中文拼音，因此很多人都無法正確讀出這個詞，有很多中國人把Google讀成“go go”。在Google公司正式發佈中文名之前，民間尚有一些原文以外的俗稱，例如：“狗狗”（現多指迅雷的“狗狗搜索”）、“酷狗”（現多指“酷狗音樂”）、“古狗”、“勾勾”等。

另一方面，Google公司於較早前的2月15日在臺灣登記爲“美商科高國際有限公司”（GOOGLE INTERNATIONAL LLC）。

此外，Google在北京的分公司曾使用“咕果”作爲合約簽訂以及網絡招聘的中文譯名。

北京時間（UTC+8）4月17日凌晨1時左右，Google 簡體中文國際網站 正式出現“谷歌”字樣。

由於“Google”一詞對於中文用戶來說比較難以拼寫，所以谷歌特爲解決此問題斥資千萬美元買下中國域名 g.cn，以便網民記憶。

在谷歌退出中國事件後，2010年4月3日，谷歌首頁更名爲“Google中國”，但在北京時間當天晚上，谷歌中國又在其首頁恢復顯示“谷歌”字樣。


這幾年 Google在中國就是 來得錯誤，去得瀟灑。

這家公司提供的服務已經改變了大家的生活 比如：
Google搜索：互聯網上最大、影響最廣泛的搜索引擎。Google每日通過不同的服務，處理來自世界各地超過2億次的查詢

Android OS：將智能的移動操作系統廉價帶給每一個人  成爲全球第一大智能手機操作系統

Gmail：將頁面內所有的內容都通過https加密連接免費帶給每一個使用它的用戶  電子郵箱再也不是用戶印象裏的MB級的 而是GB級 也不是隻用於接受發送郵件的工具 你甚至可以認爲它是一個聊天工具

Google地圖：是Google公司向全球提供的電子地圖服務，地圖包含地標、線條、形狀等信息，提供矢量地圖、衛星照片、地形圖等三種視圖 新增了3D鳥瞰功能

Chrome瀏覽器：快速、免費的網絡瀏覽器  讓你拋棄古老落後的xx瀏覽器



2014年12月27日，大陸境內GMAIL徹底無法訪問，包括WEB和客戶端。在Google退出中國之後的4年裏，GMAIL每天都在抽風，過去也曾短暫地因爲Google自身故障在幾天之內連續無法訪問。如此大規模地斷線卻是第一次，從Gmail中國區的流量統計來看，自2014年12月27日中國用戶的訪問流量幾乎降到了0。GMAIL這次是徹底死掉了。

GMAIL無法訪問教會我們：互聯網服務並不牢靠。Google系服務一個又一個倒下，誰能保證未來不會輪到別的服務呢?比如App Store，比如Windows，比如Android……


下一個該輪到誰了？


![](https://ssl.daoapp.io/sfault-image.b0.upaiyun.com/ab/e5/abe5e9c33ab4934c487b35818e746a09)


本文資料來自Wikipedia
